冇大台唔代表冇共識, 不割席唔代表可騎劫

雖然冇大台指導呢場運動, 但數月來連登和部分tg group 一直扮演著, 反映抗爭者主流意見的渠道, 從此形成共識。
呢套機制話比我地知, 咩做得, 咩唔做得。附合主流意見, 做什麼都不割, 反之唔附合主流意見就唔係同路人。
機制唔完美, 但可接受。
從而抗爭者冇被分化, 仲越來越強大。

但過去呢1 個星期, 呢套行之有效的機制受到重大挑戰, 否定負面聲音越來越多, 意見越來越分化, 尤其是大學內。
更可怕是, 人作出不附合主流意見的決定, 之後要求別人以"不割席" 的態度去順應決定, 但騎劫後因為各人都唔夠膽出來代表主流意見(會比人話扮大台), 從而不能與此割席。
再咁落去會變成自己人打自己人, 咁成場運動都會不攻自破。

點解呢個星期會變成咁?
1) 行動由過往每星期準備1 次, 變成每個鐘需要做即時決定, 唔夠時間令主流意見浮面
2) 行動由抗爭者全體, 變成各小群組(如大學), 而這些群體未形成共識機制
3) 行動時間長左 (唔係每天完結), 變成敵對力量有時間反應與騎劫。

所以我建議各大學盡快建立共識機制, 重大決定需經共識機制決定, 否則不能代表全體意願。

認同請幫推, p 牌推唔到

我建議各大學, 有重大決定時要投票通過。 可以su 成立點票group, 每個據點派代表加入
要投票時, 由據點代表點票上報點票group